\chapter{Anmerkungen}
\label{cha:Anmerkungen}
Im Laufe dieser Arbeit wurden einige Begrifflichkeiten und Themenbereiche der Zustandsraumregelung aufgegriffen, jedoch aufgrund des Umfangs nicht beleuchtet. Diese sollen abschließend kurz angemerkt werden.
\section{Mehrgrößensystem}
Zuvor wurde die Zustandsraumregelung eines DC-Motors an einem SIMO-System angewandt. Das gezeigte Prinzip lässt sich auch auf Mehrgrößensysteme, wie das MIMO-System, übertragen. Es ist lediglich zu berücksichtigen, dass aufgrund der mehreren Eingangsgrößen der Eingangsvektor \textbf{B} zu einer Eingangsmatrix wird. Für die damit verbundenen Berechnungen empfiehlt sich ein Rechenprogramm, da die Ausdrücke in diesem Fall schnell unübersichtlich werden.
\section{LQ-Reglerentwurf}
Die Simulation der Zustandsraumregelung zeigte, dass durch die Festlegung der Polstellen, das Regelverhalten beeinflusst werden kann. Allerdings werden bei der Polfestlegung weder die Regelgüte, noch die erforderliche Stellreserve berücksichtigt. In der Praxis sind diese beiden Kriterien jedoch ausschlaggebend. Bei dem LQ-Reglerentwurf werden die für praxisrelevanten Kriterien berücksichtigt, um die Polstellen optimal auszulegen.
\section{Störgrößenaufschaltung}
Die Zustandsraumregelung eines DC-Motors erfolgte in dieser Ausarbeitung ohne Berücksichtigung von Störgrößen. Für den gegenteiligen Fall wird die mit einer Störgröße beaufschlagte Regelstrecke durch folgende Zustandsdifferentialgleichung beschrieben \citep{Lohmann.1998}:
\begin{equation}
	\label{eq:Zustandsdifferentialgleichung bei Störgrößenaufschaltung}
	\dot x= \textbf{A}\cdot \textbf{x}+\textbf{B}\cdot \textbf{u} +\textbf{E}\cdot \textbf{z}
\end{equation}
Dabei handelt es sich bei $\textbf{z}$ um die eigentliche Störgröße und bei $\textbf{E}$ um die dazu passende konstante Störmatrix. Diese Änderung der Zustandsdifferentialgleichung muss bei der Bestimmung des Rückführglieds und des Führungsfilters berücksichtigt werden. 